會考零分男變億萬富翁

Leo稱自己在26歲時身家已過千萬元。

在這個樓價高企的年頭，年輕人靠一己之力上車似乎是天方夜譚。然而，會考幾乎只有零分的70後百樂(Leo)，卻由廢青變成天使投資者，並成功在美國買樓兼買地。他勸勉年輕人，想成功上車，必先要設法為自己創富，而創業就是致富之道。

百樂衣着簡僕，從外表看不出是億萬富翁，他坦言在26歲時身家已經超過千萬元，在40歲已達到財務自由。成長於樂富的他，自小對讀書興趣不大，他憶述，「當年會考接近零分，表現最好是物理科，有D Grade，但中文不合格，想重讀中五都不可能。」後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

他稱，當地的數學科較香港容易，故他的數學成績忽然「突飛猛進」。由於成績有改善，他慢慢重建信心，後來更因為數理成績優異，成功入讀美國史丹福大學運籌學系。

在大學讀書期間，他深深感受到同學之間對創業的熱誠，不少人在大學時期已撰寫計劃書，以爭取創業基金。

畢業後，他加入投資銀行成為華爾街金融人，但不足一年辭職，因覺得投行工作不適合自己。同時，他又獲甲骨文聘用為程式開發軟件工程師。及後加入友人創立的雲端軟件服務公司NIKU，成為創始成員及獲發股份，在很短時間內，公司已獲3,000萬美元(約2.34億港元)注資。

更意想不到的是，NIKU成立僅兩年就在美國上市，首日掛牌股價爆升，他的身家頓時暴漲逾2,000萬元。其後他多次創立科技公司，當獲注資時，就沽出公司股份套現。他直至四十歲，累積財富已過億元。

早年在投資銀行及甲骨文任職的數年間，他儲下一筆錢，並將之買入美國硅谷的單位自住。他的第一個物業售價僅20萬美元(約156萬港元)，面積達1,000方呎，當時敍做八成按揭，即首期只需約31.2萬港元。

後來他將第一個物業加按，再於硅谷買入另一單位放租，但售價已上升至約40萬美元。「買樓從來都沒有捷徑，一定要憑自己的努力儲錢，然後再加按放租，這才是生財之道。」

除加按買樓，他亦於三藩市買地建屋，以作出售或出租。他稱：「通常我會買間爛屋，剷平再起樓，裝修得『好好睇睇』，無論用作出租或出售，回報都較可觀。」對於現時香港樓價高企，百樂指自己曾為年輕人計過數，但樓價實在貴得「堅離地」，與人工不成正比，故他認為要創業成功才能置業。

他指要在香港買樓，創業、創造新事物所帶來的槓桿效應是不二法門。對於沒有創業天份或興趣的人，他建議可嘗試加入初創公司，若公司業務上軌道並成功上市，員工或可分一杯羹。

「創業人士分為三個等級，包括出資創辦人、聯合創辦人，以及受薪的創始成員。」有時候公司未上軌道或未有足夠資金，創始成員往往會得到公司股份以代替薪金，雖然風險較高但回報亦可觀。

他稱，本地年輕人很有創意，但在創業過程中，常因家庭及朋輩壓力而難以堅持。故他成為風險投資者，無論是科技、環保以至食品範疇，都會考慮投資，「年輕人面對很多困難，比過往更難創業及致富，但他們的創意才是香港軟實力！」

●創業倘欠資金 可做初始成員

回憶過去，百樂指到美國讀書是自己人生的轉捩點，即使他就讀的社區學院並不是名校，但可以從中建立到自信。

香港與美國的教育模式分別非常大，香港的學校無論對於默書或考試都會給予分數，此舉導致同學互相競爭。

不過，美國老師普遍不會給予任何評分，而是解釋問題的答案。他稱，「一個好的老師會用最簡單方法說明內容，學生聽不懂只有兩個原因，第一是老師無心教書，第二是他在表現自己，將理論複雜化。」

美國史丹福大學有「硅谷科技創業家的搖籃」之稱，不少知名創業家如思科系統創辦人勒納等，均出身於史丹福。他指，入讀名校如同取得門票，讓他有機會接觸到一些有創意思維及志同道合的朋輩，從而啟發思想。

他勉勵現今年輕人，即使考試分數欠佳也不緊要，因他深信考獲全班第一，與最尾的同學可一起共事，這也是創業的真理。

他又表示，雖然香港的樓價高企，但在資訊發達的環境下，靠着自己的努力學習一定可以創業致富，若然沒有資金，可以考慮成為初創企業的創始成員，雖然工作會較艱辛，但堅持下去總會得到成果。

高手

會考零分係呢個case有咩意義

後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

講到淨係靠自己咁

他憶述，「當年會考接近零分，表現最好是物理科，有D Grade，但中文不合格，想重讀中五都不可能。」後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

哦

睇至依句都廢事睇落去

三 四十個一年..........

投資銀行及甲骨文
乜撚野黎嫁

試下香港讀，唔好去外國呀笨

後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

最後都係炒樓致富

咁多錢但冇頭髮 制唔制

佢係炒公司，玩財技

唔好淨係睇呢句，其實只要唔係公屋戶，都有可能供到子女出國，只係唔會揸跑車、周遊列國、晚晚落club咁解

- 史丹福大學
- 華爾街投行
- 獲甲骨文聘用為程式開發軟件工程師

呢個經歷好勁，我都想知會考得幾分嘅人才點做到 佢絕對係神蹟

佢話嗰邊數理科較易 建立信心後突飛猛進
究竟係美國啲人廢
定佢堅醒目爆到入史單福仲入埋ibank

覺得係後者居多 咁就證明香港教育制度係容易埋沒人才

冇撚左紅字果句 講乜都冇意義啦

垃圾
有乜好吹奏

係連登仔面前認叻？

連登仔就係要搵藉口挑剔
大佬年中幾多人去外國讀書呀
佢撈得掂係有本事既
雖然佢個年代CC轉入Stanford易過依家
但對近乎會考零分既人都係難既
只能話佢父母幫佢買左個second chance
而佢的確有好努力咁把握個second chance
以連登仔既態度就算哈佛畢業都揸兜啦

睇完篇文完全冇得著

又係靠父母幫手....

睇到香港嘅教育 叻人都變癈人

CC黎講一定有數course係只到香港中三程度以下
美國咁多大學入得CC既都係成續差到不能再差

我估佢係Stanford應該讀得麻麻
不過冇所謂啦
A students work for C students 是常識吧

如果比特幣啱啱出嗰陣，唔覺意買咗幾萬蚊，咁而家又算唔算成功人士呢？

香港教數學注重操練
但對背後理論不題
問個攞5**可能未必知數學有乜公理

我老豆老母有錢我都去左美帝讀書啦

甲骨文

大把人過到去讀野雞 吃喝玩樂

睇黎你的世界真係幾光明
唔係公屋戶就有能力供個細路出國

其實學習係要搵到一樣嘢去 enlighten 你

賣左層樓供個仔出國我都見過

我地集資送一個連登仔去美國可以去到幾遠?

child登仔：點解要我咁辛苦讀書,你生得我就要養到我入棺材

咁我都有親戚係咁，呢個唔罕見
不過你可以睇下政府堆data，全香港有自置物業的家庭其實一半都冇
有幾多冇樓的人可以送仔女出國，有幾多有樓的又會咁做

他勸勉年輕人

年中幾多人去美帝讀書你知唔知？
去完勁既最多咪打ibank/silicon valley工
有幾多個可以去到佢咁？

你咁既態度去到未必畢到業恐怕

如果係而家
156萬嘅話
佢應該淨係買到納米單位

其後他多次創立科技公司，當獲注資時，就沽出公司股份套現

你都癡線
日本英國就平
去美國讀大學閒閒地40萬一年
求其去個留學agent 網睇下都知咩價錢啦

屋企本身都有米
梗係可以玩創業

冇屋企佢讀乜鳩?
講到尾都係美國讀書好過香港

賣殼昆水都好吹奏

成功靠___ ___

Average連登仔既話應該畢唔到業番黎

community college升得返stanford

有錢仔創業就算失敗左都唔駛訓街，有屋企養
唔係話佢地廢，而係佢地既成功唔需要風險
窮撚創業真係搵命博
爽Wi-Fi 創辦人

首先你要有替你想盡辦法嘅父母

why not both?

後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀

樓上紅字個堆係咪覺得自己只要有得去美國讀書都可以好似事主咁成功

美國洗碗

老豆老母有錢我都搞左 gogovan 啦 唔駛返工咩

咪係 笑死人
人地成功同自己既失敗永遠都係因為環境因素
個人就冇責任既

我老豆老母有錢我都讀到啦

欣賞下人地有咁難咩
抑或
踏下人地顯得自己勁啲

環境因素佔成功率90%以上

可能真係香港嘅教育唔適合佢
又或者考會考佢未盡全力，但係父母咁辛苦都供自己出國，終於搏老命讀。
如果唔係好難解釋點解突然進步咁多

借問聲你如果有錢的話有咩創業大計？
唔係抄人個啲

例：所有富二代

去美帝>本身有D料夠+大把發達機遇+港奴度叔縮骨走精面乜9都炒玩下財技>發大達
香港，支國>同一critiria>返工奴(比儘高級返工奴)，95%一世冇運行，你見到個5%係好彩

如果係的話點解出國讀書個堆冇90%可以好似事主咁成功

我冇去過外國讀書，exchange 都冇錢去
公屋仔出身，窮到要grant loan先有錢交大學學費
我而家30頭，籌備緊開第二檔生意啦，第一檔已經穩陣每月有30k盈利落袋

我屋企0支援，甚至以前仲要幫人還賭債，我而家都可以做到咁
我老豆老母有錢，我可以做到上電視添啦

唔可以話你錯哂
如果你生係非洲的確好大機會餓死

但有時換個角度睇野欣賞下人地成功既個人因素真係咁難咩？

又唔係炒港樓，佢同時做angel investor，以美國樓價比例肯定係投資startup個賺錢多炒樓好多

佢仲要自己搵人起過間屋

根本所有嘢都受環境因素所影響 你試下呢件事係香港做睇下成唔成功

咁去外國讀書
都有大把廢物讀唔成番嚟嘅

其實係，太死板

1%已經俾多

你做生意有錢賺係你本事，
但事主有父母送佢讀書再成功創業唔通又唔洗自己有料？

有家底但都幾勁

人地由ce 0分到入stanford 再入ibank 其實都付出好多嘅，唔好一味話人靠父幹

不過際遇真係一帆風順

信你
你係勁既

佢一開始冇佢父母幫手，佢咩都唔係

成篇好似假野咁

下，你叫佢係0分會考再起步
睇下佢拎咩來創業

零分唔係佢蠢 係未揾到讀書方向啫

有冇養過魚？如果本身個魚缸冇乜惡魚大魚！咁你條細魚都有機會大又或者開支散葉生好多魚！但係如果你個缸一早已經養定哂d大魚惡魚！你跳落個缸到一早俾人食鳩左 仲想有機會長大發達？

佢好彩生係廿年前

連登仔： CC 後門狗入stanford 勁得去邊
連登仔： CC 數學易過香港中三
連登仔： 我屋企有錢既話我已經係第二個Zuckerberg

連登仔一聽到話人地老豆老母送佢出外國就講到人廢柴咁
比你去外國讀連CSU 都可能讀唔到

唔識欣賞 因為我冇錢 冇得去美國讀
唔知有幾難入

我父母有咁既能力送到我去美國讀書，話之佢會考幾多分。我去到美國讀書可能已經同佢一齊開公司啦，屌

屋企有錢既話我已經係第二個Zuckerberg

邊個講呀？

樓主唔撚識咩叫零分？
佢一科D都兩分啦

成績麻麻都入到投資銀行同oracle

終於明你班連登仔酸乜

佢留係香港冇條件創業可能咩都唔係，
你有父母支持都可能會太過安逸而一事冇成，
成王敗寇，佢勁在係條件優良下依然把握到機會令自己更加成功，
你唔欣賞佢哩方面我冇野好講

我同你講 如果淨講讀書考試
個邊D人真係廢
但做科研同讀書考試又係兩回事

香港教育不嬲都有問題
只不過香港人將呢啲問題拎黎打飛機

咁佢又講得無錯,我住居屋,老豆老母都問我出唔出去讀書
我知道自己唔係讀書既材料,供我讀書就會洗左佢地7,8成老本,所以就不了

香港地老豆老母如果有能力真係會係讀書方面幫盡自己仔女

住樂富

去美國讀書後可能有 10000 種不同美國夢可能性
比作更叻、同佢差唔多、差過佢

但係如果連去嘅機會都冇
Sor鳩ry，你連可能性都冇資格

如果佢連去都冇得去，入到WS做機會有幾大？
0分入到Stanford 機會有嗎？

但睇佢個case好似出咗去就另一個system
香港讀唔成都冇咩大問題

你居屋仔咪算好 我公屋仔中3已經要出來打工做到而家year 4 所以我成日都好羨身邊朋友有出國留學既機會

如果會考零分去到美國畢到業仲有人請， 至少人地英文一定係流利， 呢樣已經下過苦功

差啲以為呢度冇正常人
如果冇埋呢句，連登仔可以會話佢老豆老母生到佢咁樣衰先可以令佢少左啲美色引誘而專心工作，都係父幹

講得好岩 唔係話想踩鳩佢父幹，但確實有好多人連想去都無得去

屋企一個半傷殘 另一個做洗碗
供一仔一女去美國讀（一個小學一個中學）都見過
我親戚

Sam
有排你捱 出到黎仲要拎大半人工做家用
底層賤種唔係靠努力就可以翻身(除非讀書真係曉飛)\

利申 大學出黎做左幾年啦 睇唔到將來

你自己睇下佢係出國讀書個一大堆人入面排第幾，
佢留係香港可能廢過一堆人，
但依家佢咁成功就唔係佢有本事？

七十後果個年代要入呢d公司成績要求冇依家咁辣
揸住Stanford個degree應該夠做

你咁同每個有錢佬講都得
人地係佢果個年代做到既野，可能係啲機遇運氣，唔好講到自己生活係一個0機遇既年代咁日日叫春啦

好撚酸啊屌你老母

70後就算個底幾差都有機遇,仲要屋企送到佢去美國
打緊Normal mode都講到咁

夠鐘上堂啦，仲玩電話！

佢呢家講咩都可以做真理架啦

好多ON9話人 父母搵盡方法送去美國 就話唔洗睇, 真係躁左。

大把2世祖過到去只識玩樂一無事處

父母搵盡方法<<<< 可能人地又借錢又典當呢, 有好多原因, 但唔係討論既重點, 因為佢去到美國已經係預設左既條件。

通常呢d都係得一個仔/女先咁捨得供，我都有幾個中同出左國讀，但佢地父母都係基層勞動階層，死慳死抵幾十年就係為左供個仔出去

高級後門狗

係架,由細到大接受左香港既制度你點都生存到
而出面世界係另外一個玩法,可以咁講係機遇大左,你生唔生存係一會事,而佢咁成功就證明佢識玩呢個遊戲

你睇到佢咁成功好似無咩問題咁,其實係一個好大既賭博黎.先唔講佢老豆老母花左幾多錢,佢讀到書入到間咁出名既大學已經唔係易事,仲要出到黎社會生存到,仲手掌握到機遇,唔可以睇少

咁當然啦,佢有冇資格去教香港人同連登仔就係另一會事.你可以唔服,但佢絕對係叻既

1000個人包剪揼比賽
贏咗晉級，輸咗淘汰
阿B君連贏十局，成為冠軍

阿B君靠自己努力，靠自己本事成功？

以前係學校聽過佢講一次talk 真係幾勁

係社會入面生存你覺得可以用包剪揼黎比較?

咁你覺得嘉誠哥係咪全香港最好運既人?

如果你認為所有野都係靠運氣唔洗靠努力實力，
咁我冇野好講

希望你係成功個堆人，因為只識怪自己運氣唔好，註定成為失敗者

睇完篇文只會覺得，美國真係充滿機會

你地試下去美國讀community college 會唔會有人地咁嘅achievement

此post已完

去美國讀cc都要努力先入到stanford嫁
成班友提子到好樣衰呀
將人地父母幫佢果一點就無限放大
會考零分呀大佬 英文果啲唔洗追呀？
佢無把握好機會咪一樣回流返香港做廢青

清你好叻:( 我知我廢,但我知道自己咩水位,老豆比機會我只會浪費左

唔好咁灰,你起碼係靠自己本事到你宜家既成就,你當你父母生你出黎係報恩啦

比你有紅色個句都係廢青一個

返學啦 唔好再玩電話

American dream!!

至少我生活同歷練都唔撚一樣啦on99

其後他多次創立科技公司，當獲注資時，就沽出公司股份套現。他直至四十歲，累積財富已過億元。

其實d錢咪又係呃黎
創條撚業咩

傻鳩去到美國變神童

會考近零分,個底已花哂,再加入cc,到底成績要幾好先入到Stanford

有父幹真係無得輸

其後他多次創立科技公司，當獲注資時，就沽出公司股份套現。

狗撚到投資著佢公司真係慘

金融騙徒

同嗰啲kickstarter呃錢有返咁上下。
老千都有人吹奏

呢條友我識佢
死好命

你又知唔會? 咁係米你供人去黎證明比你睇?

你屋企唔係窮到仆街
去美國cc讀有幾難 又唔係貴
人地咁有料 分分鐘拎埋獎學金
靠自己交學費

真係好顛
比著我有父母資金支持 同埋環境因素
都無可能夠膽創業 同埋有佢嘅頭腦
佢宜間揾嘅錢 應該早就10倍還番比老豆老母

揾咁多錢 應該食好多大波鬼妹
左一手 右一手

連登仔只會着重響會考同dse
會考dse考得差之後幾成功都係俾人屌

全文重點

會考零分去到外國入到Standford 應該好聰明
或者聰明+突然勤力

家陣唔知佢幾多歲
過咗40 當佢45先
80年代過外國讀
家境都算幾好

後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

此post已完

但我覺得都好勁

父母畀錢去美國讀唔一定會有成績

如果係我，讀完可能都係一個普通上班族

後他多次創立科技公司，當獲注資時，就沽出公司股份套現。他直至四十歲，累積財富已過億元。
炒科網股啦即係

個 heading 有少少誤導，會考衰咗，去美國讀書奮發圖強，入埋世界第一等大學，先有咁嘅機會。個 heading 講到好似唔使讀書都揾到咁嘅錢。

唔代表你讀完會有咩成就呢

我都識好多人，過去讀幾年書，
返到黎英文都係咁差，反而中文好左，
因為日日捕喺唐人街同班大陸仔玩

點解你班怨天尤人嘅廢柴會覺得如果老豆比錢你去讀你都可以好似佢咁
喂
憑咩呀

小學雞唔識就好好讀下書啦

由ibank轉去甲骨文都算係神蹟了。
計返早15年 unix横行 食正條水。

呢啲說話唔好行出街同人講呀，
比人指撚住你個頭黎笑呀

而家愈嚟愈覺得連登仔只係不斷幫自己嘅失敗開脫，人喺人哋嘅成功經歷搵瑕疵逃避自己失敗嘅現實

好懷念高登，點解兒登咁多小學雞？

人地成功係有家庭因素，但係佢亦付出左唔少。

兒登係咪咁多失敗者呀？

兒登d人仲差過陳百祥。

細個住公屋， 不知幾多同背 屋企撐到出國留學。 講真而家打份牛工一萬幾千交埋家用又係捱，肯認真唔玩出去半工讀個dregree死捱又係捱，辛苦就一定，但睇下苦前定苦後o者。

閱讀能力係咪真係咁差

睇到依到直接碌走

出得國一定唔係基層

一年成40萬

所以美國人才輩出,個個實現天馬行空既夢想改變世界

推動人類文明進步

原來當時去美國讀書比去英國讀書容易

香港人真係垃圾
老豆老母養都唔撚得
係唔係要石頭爆先可以成功

on撚9, 如果莫札特連買鋼琴既錢都冇/冇機會接觸鋼琴, 又或者莫札特父母覺得學鋼琴黎把托啊, 話之莫札特幾有天才都冇用

你話年中幾多人去美國讀書但成功都係少數,
Ok, 咁不如掉返轉問, 年中有幾多人去唔起美國讀書, 但其實好有potential既窮撚?
好多有能力既窮撚已經受窮人父母既眼界或能力限制左

再者, 你冇家累負擔去追夢已經可以差好撚遠

95年 我用打左幾年工存下來加埋借個30幾萬死去外國讀個濕鳩degree ,第一年交哂學習保險費差唔多要訓街，頭一年日日4點半點起身做苦工派報紙派牛奶先捱到頭半年，出埋架錢柒先叫派埋pizza先叫餓唔死。 餘下時間除左瘋狂讀書就係訓覺，頭2年人地個個落bar唱k屌女我除左同埋鬼仔毒撚hea下外av都唔敢睇。

第三年班癈柴香港仔仲問緊老豆老母拿錢换新車個時我已經同幾個印度仔開車行賺返第一桶金。

要去留學根本唔難，難就在於唔係父幹下有冇呢個勇氣去捱，就算讀完又睇你有冇能力揾返份好工去發圍。 我返黎第一份cv除左in manager位外， experence已經寫係車行老細， 有哂reference , 比起fg仔已經贏幾條街。 運氣在天成事在人，我就越撚窮越唔撚怕輸， 正中nothing to lost. 唔知點解連登仔咁撚勁話有錢先上到位，反之我身邊個個有錢人都好撚怕死，食開條水過到世就算。

佢零分都入到Stanford
咁我應該直入哈佛PHD

真係好有運 先唔講佢屋企 佢自己本身有料既 但第一次入朋友startup就有千萬美元融資 同兩年內就掛到牌... 我呢啲創業撚就睇到
不過佢70後，計返即係90年代嘅奮鬥故事 90年代容易咁多，又咁啱食正互聯網起飛 不嬲都係時勢做英雄

佢地屋企仲窮過我屋企
但佢供左一仔一女
不過果陣我唔係好明兩個仔女都唔讀書, 送出去有冇用
最近聽到個大仔係果邊搞大左人個肚
所以送出國讀書我諗唔係成功既關鍵

啲盲撐撚淨係識講比機會你都把握唔到
咁事實有冇機會呀 屌你老母
而家成個香港根本玩緊泥漿摔角 累鬥累 啲媒體報啲垃圾係度潤鳩你班窮撚 仲有連登仔幫個有錢仔手打飛機

成班毒撚覺得生不逢時
覺得如果去到外國讀書就會成功
年中都幾萬個去留學生
有幾多個畢業去到ibank?

先唔計佢引投資者注資再走佬
但要有idea 有prototype先引到人幾千萬注資
如果佢個idea係廢既最多得幾萬至十幾萬
你當啲有錢佬又係on9架

d連登仔酸到
父母供佢去美國讀書講到佢靠父幹咁
明明條友真係叻仔

邊忽父幹 盲反都要有根據

70 後
個時送到去美國讀書，姐係廿年前
屋企窮極有限

90年代送仔女出國讀書有幾難呀

只係prove到佢嗰陣唔努力

會考零分好易
掛住玩唔讀書
天才都零分

佢冇個叻既朋友教識佢都冇呢條路
係好運

真係戇鳩

知恥近乎勇

月入八千買林寶堅尼

你有佢對老豆老母你都做到

佢靠自己入stanford

E? 我地集資令一個零分連登仔變億萬富翁 之後佢返黎益返我地有無得諗?

最核心個部份唔會同人講啦 又有可能係唔見得光野

唔通d有錢佬出自傳又教你搵錢咩 神化自己姐

呢篇只係廣告文

人哋事實上係靠自己能力爬上更高既社會階級
你班友就喺到話人哋靠父幹乜乜乜
如果李嘉誠今日先上新聞，你哋都會話佢靠老婆
本來我都傾向父幹論，但係呢單新聞真係人哋識把握時勢同有靠自己努力
你哋就捉住佢去讀CC同埋早出世大講特講
先唔講去CC唔使咩大富大貴，就算係窮撚，可能可以靠典當去到，你點知事實上佢咩家境
就算而家美國咁撚貴，想出國讀書，都仲有好多國家分分鐘綜緩撚都負擔到
而家總之係人哋靠自己把握時機另加有咁上下運氣，爬上社會階級
其實每個時代都有自己既機遇，每個時代成功都要有運氣因素架啦
以child登仔既邏輯應該要街邊乞衣冇人冇物變黨主席先至冇得挑剔，毛澤東都係靠父幹，朱元璋都係靠外父幹

Bob叔：

人人可留學美國

兩者都有

但幾近可肯定一點係呢個case 入邊冇父靠既話 就冇然後

當然佢本身個人都係smart 唔係既話去到美國都係廢人一個

想盡辦法......

連登仔最鍾意一句有父幹就當人地啲天份係垃圾
個個以為自己係人中之龍只係懷才不遇又無父幹
同啲垃圾話自己差張電莖椅做電莖損手差唔多

去美國先係重點

必先要設法為自己創富

你地去美國讀完書都入唔到史丹福同投行啦
笑鳩人之前笑下自己先

無可否認佢係靠佢屋企先去到美國
人地屋企係佢身上投資左可能百幾萬 但係佢回報返屋企既數起碼幾倍
如果佢冇努力 佢又做到
笑佢靠父幹佢 又有幾多個回報返屋企既多過佢地既付出

好過窮又冇頭髮～

睇個樣似係一個有精神病既窮撚
似9up扮有錢居多
係太陽報先會訪問呢啲精神病傻佬

睇佢點定義成功啫
唔憂柴米有樓主，已經可以係成功

會考成績並唔重要

尋日睇咗viutv吳鎮宇個專訪，佢話細個好鍾意讀書睇書，但因為俾老師打擊自信，最後無心向學。

呢個訪問睇到，個受訪者去咗美國讀書後開始建立自信，同識咗班叻人，先有咁嘅成就。所以樓上話有親戚賣樓俾仔女去外國讀，未必係錯誤決定。

反而想知佢讀數學點解投行會請佢，甲骨文又請佢做工程師？

發覺失敗者真係好鍾意幫成功者揾藉口話人靠乜乜乜先得
講到自己如果有同人一樣嘅條件就可以好似人地咁成功咁
難怪失敗者永遠都係失敗者

連登仔一句父幹就抺殺人哋由零分讀返上名校既努力

十幾年前。望返當年香港天線

呢啲真心說話，連登仔唔鍾意聽架

我都想去外國讀

日日上黎呻不如諗下點樣搵多d錢

諗落有啲住私樓家庭仲慘過公屋戶
供樓佔薪金超過或者接近50%（租仲貴過供）
管理費又要千幾兩千
賣左樓又無地方可以住

點解唔制

制

根本係
私樓家庭好過公屋戶係贏在你兩公婆死咗之後你個仔可以繼承，佢唔使自己供
無樓->一層自住 係唔會成為人生贏家，只係你對仔女冇公屋戶咁慘，出咗意外至少有選擇賣樓自救
香港地戇撚鳩

睇史丹福淨係exchange program好似都要五十幾萬
有錢多好

真心
你唔知包剪揼係要捉路o既咩

其實真係唔好咁先
係就係靠父母供佢過去讀書
但要做到咁都唔係易事

成班真係覺得父幹等於一切?
你睇下香港娛樂圈先啦
有幾多上一代o既明星, 仔女都大紅大紫啊
數黎數去咪又係得霆鋒o個一兩件

窮撚就諗辦法增值自己先啦

連登仔行撚開啦
成日新聞一句句子check
比你有老豆老母供去外國
你咪又係一條廢毒撚

佢又真係識玩先得既 注資再沽 又識包裝下啲地 只能說佢識把握機遇再創造機會
不過係香港真係扼殺左好多潛能 如果佢係香港可能炒下股致富 上連登出下po

連登仔呢d係咁
你話劉x偉呢d根本出世贏
講咩都係道理咁

比著連登仔老豆老母有錢 咁點
毒撚一條咪又係比金融雞氹2句呃哂d錢

真係無屌錯你班撚樣
成篇文淨係捉果一句野出黎
講撚到有人資你去外國你都會發達咁

啲工作同學歷完全唔連貫
真係信一半算

幾時中金多寶六環彩都要吹奏

爛賭二變富豪令人感動一刻
全靠女友不離不棄向觀世音借到兩億

呢度某部份連登仔只會怨天尤人
人地有人注資 套現部分股票 又話人財技

抵鳩你無頭髮

美國CC好撚平咋喎

人地講緊CC咋 你係香港有錢讀大學都夠讀CC啦

酸到

我Ex公屋戶都去到UK讀書啦 雖然係野雞

你都on79
美國CC好撚平㗎咋傻西，唔識就做下research啦，40萬一年果啲一係私立學校一係就名校啦

認真問，喺度酸果班，有幾多個考過會考？

發現原來連登仔好多都懷才不遇 真係辛苦哂你地要踎係香港

20年前 唔係70年前喎

連登獎學金

連登仔剩係識睇有無被幹，講撚到人地唔洗努力
剩係識搵藉口話屋企唔送自己去美國讀書點點點

天使投資者
同一個漫畫好似

係咪個個都咁撚on9 搞個美國VISA千令蚊港紙，CC每個unit百令蚊美金，最少12個unit，即係每個學期萬令蚊，勤力啲自己打下工，根本好多人都得啦，你屋企係咪真係窮到咁呀，一個學期攞一萬港紙都冇？

讀數先係外國投行重點搵嘅對象，唔通你以為讀bba入咩

比錢讀個CC都講到咁大幫助？ 如果佢讀完CC係返HK做嘢既佢唔會有人請 因為Cc最高學歷係Asso咋

窮真係會窮埋思想
窮父母灌輸比窮連登仔出國讀書一定好有錢
分分鐘佢地以為個個出國讀書唔洗返pt

CC係交齊佢要既文件就入到，同埋係百令美金一個unit 最低一個學期12unit，即係萬令蚊學費， 你肯去都應該去到

連登仔 憎人富貴厭人窮,
老豆老母比錢佢去讀書都係比左另一個機會佢.
佢成功把握到呢個機會,再有能力係個邊搵到食就已經代表佢有本事.
連登仔以為個個出到國讀書 就一定有能力係埋個邊搵到錢?
年中有唔少外國回流返黎都係做搵14k既文員仔

投行不嬲請唔同major既人㗎啦，讀數學仲貼近投行要求啦 美國讀大學要讀GE，讀數學分分鍾讀埋啲CS嘢，入到甲骨文有咩出奇

Oracle

其實社區大學學費未必貴過香港好多
仲有如果佢係美國人，比in-state可能仲平

考到入standford同埋佢既成就 已經係對佢能力既肯定
我有時覺得香港教育制度其實埋沒左好多人才
所以唔好再用香港公開試成績黎judge 一個人
咁樣反而搞到自已好井蛙

真心唔明點解仲有人幫個二世袓打飛機

講真對絕大多數人如果響失意時有家人支持 有機會可以留學 佢哋都會好努力珍惜

再者咁大個人先過去外國 文化同口語能力都未必足夠識到朋友去玩 好自然讀書就係最大娛樂

根本呢個人如果留喺香港就只會庸俗一生

上面班連登仔自大到
如果佢地老豆老母有1億身家，分分鐘做左下一個誠哥

個個重點睇佢去外國讀書
反而我覺得 佢係香港玩創業有咁既成就我就服
大佬啊香港要揾人投資係幾難既事 仲有仆街業主等等
有幾多間gogovan啊真係

他指，入讀名校如同取得門票，讓他有機會接觸到一些有創意思維及志同道合的朋輩，從而啟發思想。

他勉勵現今年輕人，即使考試分數欠佳也不緊要，因他深信考獲全班第一，與最尾的同學可一起共事，這也是創業的真理。

低分又點入名校點同第一一齊做野呢？

唔見其他人好似佢咁成功？

因為香港教育仲係好似以前教工廠工人咁
個個都學啲佢地覺得一定要識嘅野
但實唔實用
點解要用黎講就關人撚事
最緊要考好個試幫學校爭光先最重要

讀CC咋嘛 你鍾意咪去apply囉，學費平過香港啲大學啦

人話

會考接近零分，表現最好是物理科，有D Grade

有2分咪2分囉，講咩接近零分

連登仔一陣又話standford好易入

倒錢落海...

岩岩出到佢100美金個陣你都放晒啦

如果呀師傅，我真係有就唔會咁得閒上連登啦

機會重有，大家記住報班呀！

百樂財務自由速成系列:
加密貨幣投資心法

好勵志呀！

有錢去外國讀書即刻變人生嬴家，呢個世界真係好唔公平

勁多葡萄撚

8000月薪買林寶啲friend 好勵志呀

佢70後喎個個年代出國讀書有依家咁容易咩 有幾多個70後大學生依家做文員仔呢 講緊2X年前呀大哥 大學生馨香幾多。 但首先你都要有個有d錢既家庭可以供你係外國讀7－8年書先囉

70年代時一般人月薪只有數百元，但旅行團團費卻隨時高達二、三千元；一眾打工仔為圓心中的外遊夢，每月「死慳爛慳」，往往要一整年才存夠團費。

岩岩google左少少，可想而知70年代出國都唔簡單

90年代普通中產都可以啦
唔少人問親戚借錢供個仔讀書添

on撚9佢一歲出國讀書咩？ 柒頭

好勵志呀
不如話70年代買樓依家係千萬富翁

屌你老母依個年代仲有幾多依啲

成功靠父幹 + 關係 + 際遇 + 知識

一切都係世襲 + 運氣，
根本冇人可以否定天時地利人和嘅重要性，
講話自己成功 100% 靠自己嘅人係幾咁無恥

佢70後咋喎，冇話佢係70年代過去讀書喎，今年2018，20年前係1998喎

2X年前係199X 果時啲大學生係咪做晒富豪？

幾時講過70年代 唔怪得你咁失敗，連睇篇新聞既能力都冇

2018 － 20=???
個陣唔係富豪依家最小都中產啦 唔通好似隔離Po 假膠master 做sales 咩 大哥90年代既大學生呀 你估依家咩

我唔知一般零分既人，點樣好似佢連環跳到呢幾個階段

2018-23=1995囉 你想講咩？90年代既大學生好值錢？ 笑死人咩，咁人地宜家係富豪喎，又ibank又甲骨文喎，你攞返90年代啲大學生比下？

同連登仔講呢d其實冇得駁
佢地覺得自high咪由佢地

90後d老豆老母夠出世得早
又唔見佢地買哂樓做哂李+×??
仲住緊公屋個個月逼個仔交家用

就算比你班連青幾球野
你咪又係上連登問點用好
機會比左你一定係成功?

陳易A果d咪又係比你班友屌到仆街
又話咩抄小學雞作品我都識啦

好撚奇?
零分對於你班豬係廢物姐
你地最撚鍾意笑人地咩ekids會考得幾分
見人地AL幾枝A又跪又拜

見人地外國教育係點未?

抽秤人地點成功係失敗者
香港人最撚鍾意啦

人地訪問唔係踩後生, 比D意見後生仔都要比人吊
佢就算呃人投資, 都要有本事, 與奇妒忌, 點解唔諗下人地點解做到, 用咩方法, 平時學D咩

咁樣吊完會開心D咩, 日日都有人發達, 到你80.90歲都係咁,

連廢會接受人地意見先算
聽都聽完就反駁
一尾質疑同質疑
我覺得當事人無謂塞錢落佢地袋

會考零分, 咁我當佢唔識英文
一個唔識英文既人去讀cc讀到上史丹福，神人

咁幣少出本自傳講成功史都要幫佢上報？

聽完你一定要做?
當故聽 唔得?

有冇諗過唔係能力問題
係軟技巧同運既問題

我以前上網同人吹水 以前同學 身邊朋友 大把讀唔店回流 就算讀到番尼冇幾多人工多過兩萬 仲講入史單福？ 仲講創業？

家境鬥慘兼第一屆時不予我大會

兒登仔學歷至上 一有低學歷人士搵得多過佢地就集體葡萄 因為擊潰左佢地一直以黎以學歷建立既自信 不過佢地好似好多都係非三大垃圾科

呢個運氣咪就係冇父幹的意思

正常人：佢出外國讀書之後入到stanford,好西利
連登仔：佢冇得出國讀書就咩都唔係

兩邊都冇錯，觀點與角度問題，只係連登仔唔識換個角度欣賞人地ge長處

搵果10零k, 食晏渣著個飯盒
係電腦面前睇蘋果動新聞
拎個尿袋係公司叉滿
臨走斟滿個水瓶
咪呢D

父幹+炒樓
瞓係度都過億啦

邊度有得睇「出國讀書個一大堆人入面排第幾」？

好撚樣衰
而且都只係中産

真正的後門狗，去美國入史丹福大學

柒少陣當幫忙啦00後

會考0分
都可以入stanford, 之後仲要去ibank oracle
痴撚線咁都俾連登仔屌

幣少係7，係背後有老細，係棋
但人地都肯嘗試，叫做呃到水魚，有靚車渣過下手

你駁到我又點，改變唔到你唔夠依班人有錢既事實
你句句說話背後都係妒忌，唔滿意現狀又唔肯改變

你唔改，一世做現代奴隸幫資本家做牛做馬喇

標題誤導

但係佢出國讀書都唔係一開始就讀名校靠錢入呢，CC係普通香港學生都入到㗎咋，學費又平，transfer到Stanford其實勁得好西利㗎啦，真係供個連登仔讀CC都唔知有冇offer

8千買林寶 窮人版

連登仔葡咩萄人哋讀美國community college，俾你父母供你去美國community college你都唔見得會入到Standford啦

好多ibanks,銀行,科技企業都要讀Math/Statistics 出身
好多內部softwares都要人Math勁再學小小code

都係廢，香港本地公開試就係一切

事實係咁 平有平玩 貴有貴玩 你以為出去讀書好貴？

佢係完全同FB朱西D FD一樣，因為入名校識到人，合股間公司上市變左Founder

就算係名校都冇咁多依D人啦

其實有冇可能係美國D老師比較會針對個人咁去幫助D學生，所以佢成績先進步咁大入番名校？

去外國讀書唔一定有錢
中產家庭已經有能力
再差d 我真係聽過屋企借親戚錢供個仔去讀
不過都係個句
大把人出左去讀完都係返香港做普通打工仔
好少少先留係個度做移民

CC其實唔係好貴
普通小康獨子應該供到既

我都覺cc升到standford已經令人敬佩

問題有班child登仔講如果佢地有得去美國cc就一定入到standford or 比佢更成功...

去到美國仲要講人買樓買地。香港d記者真係好低質

其他父母見你零分會叫你快啲出去打工交家用

教育就係窮人上流既唯一途徑
但窮人往往將好少錢放去子女教育度

真心靠自己 雖然我都好羨慕有second chance
但人地把握得好 又努力又有腦
玩財技可能黑人憎
但窮人出身做好人點發達

一句講晒，想當年唔係佢老豆老母掟佢出去讀書，佢含撚都無味呀我同你講

佢無得去美國，咪做飛髪鋪洗頭仔囖
好命D宜家都有得渣剪嘅

講到去美國無撚用咁

又入到ibank 又做到IT ，癡線級數，可能真是香港考試唔適合他 又或者見屋企用左好多錢幫他所以唔敢懈怠

經歷過就知其實係唔容易，當年我AL炒左去美國讀cc，兩年加埋洗左30萬，諗住transfer去另一間大學嗰陣老母先同我講屋企無晒錢，最後問親戚借左50萬同成家人死慳死抵先供完我讀書
嗰陣都幾大壓力，因為屋企人啲錢都洗晒落我到，加上自己又唔叻，日日都留喺學校通宵做功課先畢到業，好好彩畢業之後喺美國搵到工，美國人工係好高，做兩三年已經可以還晒啲錢，之後仲攞埋綠卡

喺cc讀有心讀都幾易讀，不過我見過有啲人連cc都讀唔掂，真正難既係transfer去其他大學讀書，畢到業又留喺美國搵工係好少數，好多人都喺美國搵唔到工回國

美國呢個地方真係好神奇，俾左好多人另一次機會，肯努力總會有回報，只可以講香港個玩法唔岩我玩，同埋好彩當年老母咁夠膽借咁多錢俾我去讀書，改變左我一生

你地中產出身梗係唔覺得貴
樓上有人講，兩年30萬
我當年連4萬學費都要左借右借先夠數
大學果時連exam period都唔可以暫停pt，手停口停呀

呢樣真，個個都以爲出到國讀書就一帆風順
btw做邊行？

Tech?

幾時都話將來最出色既同學唔係考得最高分果個 係本身屋企最有錢果個

勁，留名

又一踩港教育

佢堅醒目，但香港教育唔岩佢

Oracle
全球最大資料庫軟件生產商

連登班貼地撚唔buy呢啲架 總之就一定要仆街仆到貼哂地

諗起孟母三遷的故事

做緊software engineer啊，揀左讀CS先俾我鹹魚翻生
香港鄙視既it狗喺美國係好高人工架，所以我成日都同讀CS既人講去美國讀返個CS master degree，百萬年薪不是夢，好過喺香港捱，好多印度人都係行緊呢條路

我老豆老母諗盡方法都比唔到錢我去補習

我呢啲就真係食得屎

香港it都唔差啦，3大fg平均都有19k

呂宇俊係人渣係垃圾
成世人最叻係溝左個有錢耶女移民加國
佢果間恩賢誤人子弟，走數唔出糧，典型耶撚

搵錢同學業根本無直接關係

百樂衣着簡僕，從外表看不出是億萬富翁，他坦言在26歲時身家已經超過千萬元，在40歲已達到財務自由。成長於樂富的他，自小對讀書興趣不大，他憶述，「當年會考接近零分，表現最好是物理科，有D Grade，但中文不合格，想重讀中五都不可能。」後來父母想盡辦法，安排他到美國的社區學院就讀。

最大律師團

Stanford 唔係有錢就入到

發現上面有不少人串錯 Stanford 做 Standford😂

意思係未無錢就一定入唔到

酸撚到 人地做左咁多成功野
你地就抽一句「去美國」出黎
我都見唔少去完美國返黎成碌柒咁
就算你冇head start 冇父母 你有佢咁能力 智慧
你到佢年紀都一定有一番作為 亦唔需要比較咁多
唔好賴咁多啦 唔抵得人就認左佢啦

史丹福 學費好撚貴

所以話香港真係鳩屎黎 咁有料既人會考係0分
評估學生既前途方法到底有幾垃圾

用盡方法拎注資 然後就賣盤走人
根本十足十大陸啲泡沫公司
一下子發到有幾大得幾大 就爆即賣盤
難聽講根本係包裝到好似好靚 其實冇內涵 用黎呃錢